{
    "cursor": {
        "prev": null,
        "hasNext": true,
        "next": "1691690950381156:0:0",
        "hasPrev": false,
        "total": null,
        "id": "1691690950381156:0:0",
        "more": true
    },
    "code": 0,
    "response": [
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T21:07:10",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807252338",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Egentlig merkelig Amiga endte opp i skuffen som en utdatert spillekonsoll som ble sl\u00e5tt av en 8-bits Nintendo, og Apple fullstendig overtok hele mediabransjen.</p><p>De som jobbet profesjonelt med datidens software skj\u00f8nte neppe sitt eget behov slik som du gj\u00f8r etter \u00e5 ha l\u00e6rt deg \"singel-taske\".</p><p>Apple hang jo ogs\u00e5 langt etter med iPod og iPhone. Her var konkurrentene et hestehode foran med deres lavoppl\u00f8ste \"touch hvis du klarer\"-skjermer og migrene-GUI.</p><p>M\u00e5ten de bruker egne brikker for \u00e5 f\u00e5 tr\u00e5dl\u00f8se enheter til \u00e5 kommunisere bedre enn BT er egentlig bare dumt. For \u00e5 nevne noe av det idiotiske \u00f8kosystemet de selger oss late folk.</p><p>Ellers har jo Apple alltid f\u00e5tt pes for sine kamera, skjermer og prosessorer i tester. Spesielt f\u00f8r Samsung &amp; co skj\u00f8nte at de ikke holdt med bloatware, plastikktelefoner og saturerte skjermer i premiumtelefoner.</p><p>Nei, bra du er i alle norges Apple artikler og minner folket p\u00e5 faktum - nemlig at du har tatt et smart valg. Flink gutt, Hageslangen. \ud83d\ude09</p>",
            "id": "6252020346",
            "createdAt": "2023-08-10T21:07:10",
            "author": {
                "name": "Brannmannen",
                "url": "",
                "profileUrl": "",
                "emailHash": "",
                "avatar": {
                    "small": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414"
                    },
                    "large": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                    },
                    "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                },
                "signedUrl": "",
                "isAnonymous": true
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251661182,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Egentlig merkelig Amiga endte opp i skuffen som en utdatert spillekonsoll som ble sl\u00e5tt av en 8-bits Nintendo, og Apple fullstendig overtok hele mediabransjen.\n\nDe som jobbet profesjonelt med datidens software skj\u00f8nte neppe sitt eget behov slik som du gj\u00f8r etter \u00e5 ha l\u00e6rt deg \"singel-taske\".\n\nApple hang jo ogs\u00e5 langt etter med iPod og iPhone. Her var konkurrentene et hestehode foran med deres lavoppl\u00f8ste \"touch hvis du klarer\"-skjermer og migrene-GUI. \n\nM\u00e5ten de bruker egne brikker for \u00e5 f\u00e5 tr\u00e5dl\u00f8se enheter til \u00e5 kommunisere bedre enn BT er egentlig bare dumt. For \u00e5 nevne noe av det idiotiske \u00f8kosystemet de selger oss late folk.\n\nEllers har jo Apple alltid f\u00e5tt pes for sine kamera, skjermer og prosessorer i tester. Spesielt f\u00f8r Samsung & co skj\u00f8nte at de ikke holdt med bloatware, plastikktelefoner og saturerte skjermer i premiumtelefoner. \n\nNei, bra du er i alle norges Apple artikler og minner folket p\u00e5 faktum - nemlig at du har tatt et smart valg. Flink gutt, Hageslangen. \ud83d\ude09",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [
                "anonymous"
            ],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T21:01:13",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9805186101",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>P\u00e5 jobb har jeg en horde brukere av iPader, disse ble delt ut i 2018. Dette er litt i overkant av 200 stk, av disse har jeg faktisk ikke byttet ut en eneste kabel eller lader. Med tanke p\u00e5 at disse benyttes 7,5 timer hver dag 5 dager pr. uke kan jeg rett og slett ikke si noe annet enn at kvaliteten p\u00e5 disse m\u00e5 v\u00e6re god. Hadde raten for ladekabel til Windows maskinene v\u00e6rt like god hadde vi spart en god slump penger.<br>Du skal f\u00e5 rett i at jeg har mange kabler som henger i skapet, kan faktisk ikke huske sist jeg ladet mobilen med kabel, men d\u00f8tre og deres mor er ikke like ivrige p\u00e5 tr\u00e5dl\u00f8s lading s\u00e5 de benytter kabel ganske ofte. Heller ikke disse har det v\u00e6rt noen skader p\u00e5 s\u00e5 ut fra egen erfaring har jeg vondt for \u00e5 si at kvaliteten p\u00e5 Apple sine kabler er d\u00e5rlig.</p><p>Samtidig vet man at det finnes mange der ute som benytter enhver anledning til \u00e5 rakke ned p\u00e5 alt som Apple selger, greit nok det, vil man v\u00e6re trangsynt og kun se positivitet i \"eget\" produkt s\u00e5 f\u00e5r man bare fortsette med det. Jeg bruker b\u00e5de Windows, iOS, MacOS og litt Android, Windows fordi jeg har hatt det i fingrene siden 94 og fremdeles benytter det daglig, iOS og MacOS har kommet som et friskt pust fra siden og gir meg en sv\u00e6rt mye enklere hverdag der enheter fra Apple samhandler p\u00e5 m\u00e5ter det dessverre ikke vil v\u00e6re mulig for Android og Windows \u00e5 samhandle p\u00e5. Android er noe jeg bare velger \u00e5 holde meg litt oppdatert p\u00e5, for meg gir det sv\u00e6rt lite tilbake, jeg vet det kan fungere veldig bra for andre. Er jeg da blodfan av Apple, nei langt derifra, det finnes elementer jeg ikke er forn\u00f8yd med her ogs\u00e5, men s\u00e5 lenge det ikke finnes alternativer vil jeg fremdeles holde meg for det meste til Apple sin verden. Kablene er da ikke av de elementene jeg ikke er forn\u00f8yd med om du skj\u00f8nner</p>",
            "id": "6252016610",
            "createdAt": "2023-08-10T21:01:13",
            "author": {
                "username": "bfredriksen",
                "about": "",
                "name": "huffalompen",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2013-07-03T19:08:53",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/bfredriksen/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "60506671",
                "avatar": {
                    "small": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414"
                    },
                    "large": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                    },
                    "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414"
                    }
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251992335,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "P\u00e5 jobb har jeg en horde brukere av iPader, disse ble delt ut i 2018. Dette er litt i overkant av 200 stk, av disse har jeg faktisk ikke byttet ut en eneste kabel eller lader. Med tanke p\u00e5 at disse benyttes 7,5 timer hver dag 5 dager pr. uke kan jeg rett og slett ikke si noe annet enn at kvaliteten p\u00e5 disse m\u00e5 v\u00e6re god. Hadde raten for ladekabel til Windows maskinene v\u00e6rt like god hadde vi spart en god slump penger.\nDu skal f\u00e5 rett i at jeg har mange kabler som henger i skapet, kan faktisk ikke huske sist jeg ladet mobilen med kabel, men d\u00f8tre og deres mor er ikke like ivrige p\u00e5 tr\u00e5dl\u00f8s lading s\u00e5 de benytter kabel ganske ofte. Heller ikke disse har det v\u00e6rt noen skader p\u00e5 s\u00e5 ut fra egen erfaring har jeg vondt for \u00e5 si at kvaliteten p\u00e5 Apple sine kabler er d\u00e5rlig.\n\nSamtidig vet man at det finnes mange der ute som benytter enhver anledning til \u00e5 rakke ned p\u00e5 alt som Apple selger, greit nok det, vil man v\u00e6re trangsynt og kun se positivitet i \"eget\" produkt s\u00e5 f\u00e5r man bare fortsette med det. Jeg bruker b\u00e5de Windows, iOS, MacOS og litt Android, Windows fordi jeg har hatt det i fingrene siden 94 og fremdeles benytter det daglig, iOS og MacOS har kommet som et friskt pust fra siden og gir meg en sv\u00e6rt mye enklere hverdag der enheter fra Apple samhandler p\u00e5 m\u00e5ter det dessverre ikke vil v\u00e6re mulig for Android og Windows \u00e5 samhandle p\u00e5. Android er noe jeg bare velger \u00e5 holde meg litt oppdatert p\u00e5, for meg gir det sv\u00e6rt lite tilbake, jeg vet det kan fungere veldig bra for andre. Er jeg da blodfan av Apple, nei langt derifra, det finnes elementer jeg ikke er forn\u00f8yd med her ogs\u00e5, men s\u00e5 lenge det ikke finnes alternativer vil jeg fremdeles holde meg for det meste til Apple sin verden. Kablene er da ikke av de elementene jeg ikke er forn\u00f8yd med om du skj\u00f8nner",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:48:47",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9808116070",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Musk har sett We-fenomenet i Kina (som fungerer fordi\u2026diktatur), og tror det er en fantastisk id\u00e9 for resten av oss.</p><p>Kommer til \u00e5 tryne s\u00e5 det synger etter. Og jeg skal le hele veien.</p>",
            "id": "6252008273",
            "createdAt": "2023-08-10T20:48:47",
            "author": {
                "name": "Dole",
                "url": "",
                "profileUrl": "",
                "emailHash": "",
                "avatar": {
                    "small": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414"
                    },
                    "large": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                    },
                    "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                },
                "signedUrl": "",
                "isAnonymous": true
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": null,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Musk har sett We-fenomenet i Kina (som fungerer fordi\u2026diktatur), og tror det er en fantastisk id\u00e9 for resten av oss.\n\nKommer til \u00e5 tryne s\u00e5 det synger etter. Og jeg skal le hele veien.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [
                "anonymous"
            ],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:44:45",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9804184613",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Hva mener du med \"dessverre er det som oftest negativt\"? Det var veldig vagt. Det er helt opplagte fordeler: p\u00e5 Apple sine plattformer s\u00e5 er vanlige brukere sikre. En rendering engine i dag g\u00e5r dypt inn i operativsystemet og bruker veldig mye usikker kode. Hadde de \u00e5pnet opp, s\u00e5 hadde iOS med stor sannsynlighet f\u00e5tt masse sikkerhetshull. Det er mange ulemper med at ting er lukket, men Apple har to verdier som gjennomsyrer alt de gj\u00f8r: privacy og sikkerhet. F\u00f8rst n\u00e5r disse er garantert \u00e5pner de opp for noe.</p><p>Programmeringsverden i dag er (dessverre) fremdeles for det meste C og C++ p\u00e5 kode med h\u00f8y ytelse, og da kan den minste feil gj\u00f8re et system usikker.</p><p>\u00d8nsker mer fleksibilitet, og tenker at du selv kan ta vare p\u00e5 sikkerheten og tenke over hva du installerer, da kan du kj\u00f8re Android og Windows. Det er helt fritt \u00e5 velge noe annet enn Apple sine enheter.</p><p>Det ideelle hadde v\u00e6rt om et sikkert spr\u00e5k, som for eksempel Rust, hadde sl\u00e5tt an for lenge siden, slik at det ble standard at lavniv\u00e5kode var skrevet i et spr\u00e5k med minnesikkerhet. Dessverre er det ikke s\u00e5nn.</p>",
            "id": "6252005609",
            "createdAt": "2023-08-10T20:44:45",
            "author": {
                "username": "max_quest",
                "about": "",
                "name": "Max Quest",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2022-12-13T14:13:43",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/max_quest/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": false,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "390387879",
                "avatar": {
                    "small": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414"
                    },
                    "large": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                    },
                    "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414"
                    }
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251326566,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Hva mener du med \"dessverre er det som oftest negativt\"? Det var veldig vagt. Det er helt opplagte fordeler: p\u00e5 Apple sine plattformer s\u00e5 er vanlige brukere sikre. En rendering engine i dag g\u00e5r dypt inn i operativsystemet og bruker veldig mye usikker kode. Hadde de \u00e5pnet opp, s\u00e5 hadde iOS med stor sannsynlighet f\u00e5tt masse sikkerhetshull. Det er mange ulemper med at ting er lukket, men Apple har to verdier som gjennomsyrer alt de gj\u00f8r: privacy og sikkerhet. F\u00f8rst n\u00e5r disse er garantert \u00e5pner de opp for noe.\n\nProgrammeringsverden i dag er (dessverre) fremdeles for det meste C og C++ p\u00e5 kode med h\u00f8y ytelse, og da kan den minste feil gj\u00f8re et system usikker. \n\n\u00d8nsker mer fleksibilitet, og tenker at du selv kan ta vare p\u00e5 sikkerheten og tenke over hva du installerer, da kan du kj\u00f8re Android og Windows. Det er helt fritt \u00e5 velge noe annet enn Apple sine enheter.\n\nDet ideelle hadde v\u00e6rt om et sikkert spr\u00e5k, som for eksempel Rust, hadde sl\u00e5tt an for lenge siden, slik at det ble standard at lavniv\u00e5kode var skrevet i et spr\u00e5k med minnesikkerhet. Dessverre er det ikke s\u00e5nn.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:44:19",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9808179260",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>\"fordi nettleserens kodebase er basert p\u00e5 \u00e5pen kildekode, s\u00e5 kan onde hackere utnytte informasjon\"</p><p>Ikke utelukkende fordeler med Open Source alts\u00e5.</p><p>N\u00e5r du i tillegg selger dine personlige data for \u00e5 f\u00e5 alt fra Google \"gratis\"\u2026nei takk.</p>",
            "id": "6252005302",
            "createdAt": "2023-08-10T20:44:19",
            "author": {
                "name": "Ole",
                "url": "",
                "profileUrl": "",
                "emailHash": "",
                "avatar": {
                    "small": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414"
                    },
                    "large": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                    },
                    "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                },
                "signedUrl": "",
                "isAnonymous": true
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": null,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "\"fordi nettleserens kodebase er basert p\u00e5 \u00e5pen kildekode, s\u00e5 kan onde hackere utnytte informasjon\"\n\nIkke utelukkende fordeler med Open Source alts\u00e5.\n\nN\u00e5r du i tillegg selger dine personlige data for \u00e5 f\u00e5 alt fra Google \"gratis\"\u2026nei takk.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [
                "anonymous"
            ],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:39:21",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9804184613",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Analogier er ofte bra, men de er ikke bra hvis de er feil. Da m\u00e5 man la v\u00e6re \u00e5 bruke en analogi, eller finne en annen analogi som er korrekt.</p>",
            "id": "6252001911",
            "createdAt": "2023-08-10T20:39:21",
            "author": {
                "username": "max_quest",
                "about": "",
                "name": "Max Quest",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2022-12-13T14:13:43",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/max_quest/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": false,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "390387879",
                "avatar": {
                    "small": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414"
                    },
                    "large": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                    },
                    "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414"
                    }
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251326566,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Analogier er ofte bra, men de er ikke bra hvis de er feil. Da m\u00e5 man la v\u00e6re \u00e5 bruke en analogi, eller finne en annen analogi som er korrekt.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:38:46",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9808042135",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>g\u00f8y at PS f\u00e5r noen spill og, er jo i praksis en d\u00f8d plattform.</p>",
            "id": "6252001520",
            "createdAt": "2023-08-10T20:38:46",
            "author": {
                "username": "irtfm",
                "about": "Selvstendig n\u00e6ringsdrivende innenfor IT-sektoren. Jobbet med alt mulig innenfor IT og gr\u00fcndervirksomhet siden 1980-tallet og driver i dag et mellomstort IT-firma med base p\u00e5 \u00d8stlandet.",
                "name": "RTFM",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2013-04-09T14:47:02",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/irtfm/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": false,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "47698644",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar128.jpg?1617741950"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar92.jpg?1617741950",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar92.jpg?1617741950"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar32.jpg?1617741950"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": null,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "g\u00f8y at PS f\u00e5r noen spill og, er jo i praksis en d\u00f8d plattform.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:38:05",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807252338",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>&gt; Det kan du ogs\u00e5 med Apple enheter.</p><p>Erfaring forteller en helt annen historie.</p><p>Bare ta dette med Safari, n\u00e6rmere bestemt Webkit, som alle browserne i iOS benytter seg av.<br>Stopper oppdateringene, stopper ogs\u00e5 tilgang til ny versjon av Webkit.</p><p>Resultatet er gitt, flere og flere nettsider fungerer ikke.</p><p>Samme gjelder apper p\u00e5 iOS, de pleier \u00e5 flytte opp et API-niv\u00e5 p\u00e5 ryggmarksrefleks.</p><p>Dermed f\u00e5r man plutselig ikke installert nyere utgaver av programmer.</p><p>Dette er velkjent problematikk.</p><p>Oppdateringsregimet p\u00e5 iOS er generelt bedre enn p\u00e5 mange Android-enheter, men slett ikke bra, med tanke p\u00e5 hvor lenge Apple klemmer sitronen ut av iPhone-salget.<br>Telefonene selges b\u00e5de 3 og 4 \u00e5r etter lanseringsdato.<br>Da er det ikke lange OTA perioden igjen.</p>",
            "id": "6252001024",
            "createdAt": "2023-08-10T20:38:05",
            "author": {
                "username": "seventwave",
                "about": "",
                "name": "seventhwave",
                "disable3rdPartyTrackers": true,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2017-06-14T19:50:24",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/seventwave/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "255230722",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar200.jpg?1653339790"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar92.jpg?1653339790",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar92.jpg?1653339790"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar32.jpg?1653339790"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251844425,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "> Det kan du ogs\u00e5 med Apple enheter.\n\n\nErfaring forteller en helt annen historie.\n\nBare ta dette med Safari, n\u00e6rmere bestemt Webkit, som alle browserne i iOS benytter seg av.\nStopper oppdateringene, stopper ogs\u00e5 tilgang til ny versjon av Webkit.\n\nResultatet er gitt, flere og flere nettsider fungerer ikke.\n\n\nSamme gjelder apper p\u00e5 iOS, de pleier \u00e5 flytte opp et API-niv\u00e5 p\u00e5 ryggmarksrefleks.\n\nDermed f\u00e5r man plutselig ikke installert nyere utgaver av programmer.\n\n\nDette er velkjent problematikk.\n\nOppdateringsregimet p\u00e5 iOS er generelt bedre enn p\u00e5 mange Android-enheter, men slett ikke bra, med tanke p\u00e5 hvor lenge Apple klemmer sitronen ut av iPhone-salget.\nTelefonene selges b\u00e5de 3 og 4 \u00e5r etter lanseringsdato.\nDa er det ikke lange OTA perioden igjen.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:37:56",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9806548906",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>N\u00e5 lurer jeg veldig p\u00e5 hvorfor @chip trykte \ud83d\udc4e</p>",
            "id": "6252000911",
            "createdAt": "2023-08-10T20:37:56",
            "author": {
                "username": "max_quest",
                "about": "",
                "name": "Max Quest",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2022-12-13T14:13:43",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/max_quest/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": false,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "390387879",
                "avatar": {
                    "small": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414"
                    },
                    "large": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                    },
                    "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414"
                    }
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251197681,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "N\u00e5 lurer jeg veldig p\u00e5 hvorfor @chip trykte \ud83d\udc4e",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:34:16",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807802466",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Korrupsjon er ikke bra for et samfunn.</p>",
            "id": "6251998429",
            "createdAt": "2023-08-10T20:34:16",
            "author": {
                "username": "irtfm",
                "about": "Selvstendig n\u00e6ringsdrivende innenfor IT-sektoren. Jobbet med alt mulig innenfor IT og gr\u00fcndervirksomhet siden 1980-tallet og driver i dag et mellomstort IT-firma med base p\u00e5 \u00d8stlandet.",
                "name": "RTFM",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2013-04-09T14:47:02",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/irtfm/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": false,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "47698644",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar128.jpg?1617741950"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar92.jpg?1617741950",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar92.jpg?1617741950"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar32.jpg?1617741950"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251926880,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Korrupsjon er ikke bra for et samfunn.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:33:56",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807423472",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Ser ingen fremtid for Disney+. Det de hadde der som var bra var eldre ting, samtlig av nye ting de har lagt til har v\u00e6rt woke s\u00f8ppel.</p>",
            "id": "6251998217",
            "createdAt": "2023-08-10T20:33:56",
            "author": {
                "username": "irtfm",
                "about": "Selvstendig n\u00e6ringsdrivende innenfor IT-sektoren. Jobbet med alt mulig innenfor IT og gr\u00fcndervirksomhet siden 1980-tallet og driver i dag et mellomstort IT-firma med base p\u00e5 \u00d8stlandet.",
                "name": "RTFM",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2013-04-09T14:47:02",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/irtfm/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": false,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "47698644",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar128.jpg?1617741950"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar92.jpg?1617741950",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar92.jpg?1617741950"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/irtfm.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/4769/8644/avatar32.jpg?1617741950"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251900524,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Ser ingen fremtid for Disney+. Det de hadde der som var bra var eldre ting, samtlig av nye ting de har lagt til har v\u00e6rt woke s\u00f8ppel.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:25:21",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9805186101",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Apple f\u00e5r i hovedsak portene sine levert fra samme fabrikkene som alle andre s\u00e5 det gir jo ingen mening...<br>Skal jo ikke v\u00e6re noe \"klikk\" i porten p\u00e5 USB-C. Den skal bare skli fint inn og sitte fast og ferdig med det.<br>Selv en ca 4\u00e5r gammel mobil som ligger her har helt perfekt fungerende USB-C port. Ogs\u00e5 mobilen f\u00f8r det igjen som gikk videre til ny eier fungerer fortsatt helt perfekt s\u00e5 vet ikke hva slags feimvare du har jeg. Og eneste jeg har h\u00f8rt med problemer er de med enten en herpet kabel eller de har rett og slett misbrukt b\u00e5de kabel og mobil.</p><p>\"Telefoner b\u00f8r lades via tr\u00e5dl\u00f8st, trenger ikke verken Lightning eller uSB-C p\u00e5 telefonen\"<br>Nei, absolutt ikke.. Hvorfor lade p\u00e5 dek minst effektive m\u00e5ten som ogs\u00e5 utvikler mer varme og dermed \u00f8kt slitasje p\u00e5 batteri osv? Gir jo ingen mening.. 15-20w tr\u00e5dl\u00f8st varmer jo like mye som dr\u00f8ye 45w kablet lading.. 25w kablet er midt i blinken s\u00e5nn sett.</p><p>Eneste jeg har h\u00f8rt klage p\u00e5 kvaliteten p\u00e5 kablene er folk som faktisk har brukt de og har Apple produkt. Folk som ikke har brukt Apple kabler aner jo ingenting om kvaliteten heller s\u00e5. Tradisjonelt har kablene til Apple v\u00e6rt d\u00e5rligere enn billig kabler fra wish osv. Hadde en helt 100% ubrukt Apple kabel liggende. Tok den i bruk og den sprakk opp i gummien der kabelen g\u00e5r inn i pluggen. Kun lagt nedi en skuff i 2-3\u00e5r. S\u00e5 om du p\u00e5st\u00e5r det er kvalitet skj\u00f8nner jeg at kravene dine er sv\u00e6rt lave.<br>Og hva har b\u00f8yning, spising osv med dette \u00e5 gj\u00f8re?<br>Samme bruker, samme bruk over like lang tid og bare 1 kabel d\u00f8de.. Apple sin. Rart det der..<br>Og ekstra rart at du p\u00e5st\u00e5r det er bra kvalitet mens omtrent samtlige Apple brukere jeg vet om klager p\u00e5 kablene ved helt normalt bruk. Meg selv inkl. Samme finner du flere sider om p\u00e5 nett.. S\u00e5 det er jo noe som skurrer her..\ud83d\ude09 Og det er jo \u00e5penbart hva/hvem som ikke forteller sannheten. Med mindre du lar Apple kablene ligge og bruker andre kabler bare for \u00e5 kunne dra frem en n\u00e6rmest ubrukt kabel for \u00e5 p\u00e5st\u00e5 at Apple kablene lever enda da.. For det du p\u00e5st\u00e5r stemmer jo ikke med hva de aller fleste (hvertfall \u00e6rlige folk) sier og erfarer.</p>",
            "id": "6251992335",
            "createdAt": "2023-08-10T20:25:21",
            "author": {
                "username": "disqus_hsc4UGO0Td",
                "about": "Jakter p\u00e5 troll",
                "name": "A.C. Nielsen",
                "disable3rdPartyTrackers": true,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2023-01-19T09:27:21",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/disqus_hsc4UGO0Td/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "391385800",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_hsc4UGO0Td.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_hsc4UGO0Td.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/39138/5800/avatar200.jpg?1689432811"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/39138/5800/avatar92.jpg?1689432811",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_hsc4UGO0Td.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/39138/5800/avatar92.jpg?1689432811"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_hsc4UGO0Td.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/39138/5800/avatar32.jpg?1689432811"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251937865,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Apple f\u00e5r i hovedsak portene sine levert fra samme fabrikkene som alle andre s\u00e5 det gir jo ingen mening...\nSkal jo ikke v\u00e6re noe \"klikk\" i porten p\u00e5 USB-C. Den skal bare skli fint inn og sitte fast og ferdig med det.\nSelv en ca 4\u00e5r gammel mobil som ligger her har helt perfekt fungerende USB-C port. Ogs\u00e5 mobilen f\u00f8r det igjen som gikk videre til ny eier fungerer fortsatt helt perfekt s\u00e5 vet ikke hva slags feimvare du har jeg. Og eneste jeg har h\u00f8rt med problemer er de med enten en herpet kabel eller de har rett og slett misbrukt b\u00e5de kabel og mobil.\n\n\"Telefoner b\u00f8r lades via tr\u00e5dl\u00f8st, trenger ikke verken Lightning eller uSB-C p\u00e5 telefonen\"\nNei, absolutt ikke.. Hvorfor lade p\u00e5 dek minst effektive m\u00e5ten som ogs\u00e5 utvikler mer varme og dermed \u00f8kt slitasje p\u00e5 batteri osv? Gir jo ingen mening.. 15-20w tr\u00e5dl\u00f8st varmer jo like mye som dr\u00f8ye 45w kablet lading.. 25w kablet er midt i blinken s\u00e5nn sett.\n\nEneste jeg har h\u00f8rt klage p\u00e5 kvaliteten p\u00e5 kablene er folk som faktisk har brukt de og har Apple produkt. Folk som ikke har brukt Apple kabler aner jo ingenting om kvaliteten heller s\u00e5. Tradisjonelt har kablene til Apple v\u00e6rt d\u00e5rligere enn billig kabler fra wish osv. Hadde en helt 100% ubrukt Apple kabel liggende. Tok den i bruk og den sprakk opp i gummien der kabelen g\u00e5r inn i pluggen. Kun lagt nedi en skuff i 2-3\u00e5r. S\u00e5 om du p\u00e5st\u00e5r det er kvalitet skj\u00f8nner jeg at kravene dine er sv\u00e6rt lave.\nOg hva har b\u00f8yning, spising osv med dette \u00e5 gj\u00f8re?\nSamme bruker, samme bruk over like lang tid og bare 1 kabel d\u00f8de.. Apple sin. Rart det der..\nOg ekstra rart at du p\u00e5st\u00e5r det er bra kvalitet mens omtrent samtlige Apple brukere jeg vet om klager p\u00e5 kablene ved helt normalt bruk. Meg selv inkl. Samme finner du flere sider om p\u00e5 nett.. S\u00e5 det er jo noe som skurrer her..\ud83d\ude09 Og det er jo \u00e5penbart hva/hvem som ikke forteller sannheten. Med mindre du lar Apple kablene ligge og bruker andre kabler bare for \u00e5 kunne dra frem en n\u00e6rmest ubrukt kabel for \u00e5 p\u00e5st\u00e5 at Apple kablene lever enda da.. For det du p\u00e5st\u00e5r stemmer jo ikke med hva de aller fleste (hvertfall \u00e6rlige folk) sier og erfarer.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T20:23:45",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9805186101",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Tr\u00e5dl\u00f8st er per definisjon ustabilt, kablet ikke.</p><p>Lykke til \u00e5 med \u00e5 avholde et kurs over flere dager hvor man skal basere projectorfremvising koblet opp mot en KVM/videomatriseswitch, via AirPlay/WiDi.<br>Oppskrift p\u00e5 fadese ;-)</p><p>Jeg er overbevist om at det aller meste av Apples WWDC presentasjoner benytter kablede l\u00f8sninger.<br>Dette er den positive arven etter Jobs.<br>Presentasjoner skulle aldri feile.<br>Tr\u00e5dl\u00f8st er for g\u00f8y og underholdning, ikke profesjonelle omgivelser, hvor man er avhengig av 100% oppetid p\u00e5 l\u00f8sningene.</p><p>Du har ogs\u00e5 gitt uttrykk for at du \u00f8nsker alle porter vekk fra iPhone.<br>Hvordan tenker du da at debugging skal foreg\u00e5?<br>(eller \"nettinspekt\u00f8r\" som er Apples fremragende oversettelse)<br>Ved \u00e5 introdusere ytterligere et lag (tr\u00e5dl\u00f8st), som kan skape feilkilder?</p><p> <a href=\"https://uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png\">https://uploads.disquscdn.c...</a></p>",
            "id": "6251991281",
            "createdAt": "2023-08-10T20:23:45",
            "author": {
                "username": "seventwave",
                "about": "",
                "name": "seventhwave",
                "disable3rdPartyTrackers": true,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2017-06-14T19:50:24",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/seventwave/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "255230722",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar200.jpg?1653339790"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar92.jpg?1653339790",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar92.jpg?1653339790"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar32.jpg?1653339790"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [
                {
                    "providerName": "Disquscdn",
                    "resolvedUrl": "https://uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png",
                    "thumbnailUrl": "//uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png",
                    "htmlHeight": null,
                    "id": 120912293,
                    "thumbnailWidth": 750,
                    "title": "",
                    "htmlWidth": null,
                    "mediaType": "2",
                    "html": "",
                    "location": "https://uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png",
                    "type": "5",
                    "metadata": {
                        "create_method": "preview",
                        "thumbnail": "//uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png"
                    },
                    "urlRedirect": "https://uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png",
                    "description": "",
                    "post": "6251991281",
                    "thumbnailURL": "//uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png",
                    "thread": "9805186101",
                    "forum": "itavisen",
                    "url": "https://uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png",
                    "resolvedUrlRedirect": "https://uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png",
                    "thumbnailHeight": 1334
                }
            ],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251848298,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Tr\u00e5dl\u00f8st er per definisjon ustabilt, kablet ikke.\n\n\nLykke til \u00e5 med \u00e5 avholde et kurs over flere dager hvor man skal basere projectorfremvising koblet opp mot en KVM/videomatriseswitch, via AirPlay/WiDi.\nOppskrift p\u00e5 fadese ;-)\n\nJeg er overbevist om at det aller meste av Apples WWDC presentasjoner benytter kablede l\u00f8sninger.\nDette er den positive arven etter Jobs.\nPresentasjoner skulle aldri feile.\nTr\u00e5dl\u00f8st er for g\u00f8y og underholdning, ikke profesjonelle omgivelser, hvor man er avhengig av 100% oppetid p\u00e5 l\u00f8sningene.\n\nDu har ogs\u00e5 gitt uttrykk for at du \u00f8nsker alle porter vekk fra iPhone.\nHvordan tenker du da at debugging skal foreg\u00e5?\n(eller \"nettinspekt\u00f8r\" som er Apples fremragende oversettelse)\nVed \u00e5 introdusere ytterligere et lag (tr\u00e5dl\u00f8st), som kan skape feilkilder?\n\n https://uploads.disquscdn.com/images/14f296f55ea3660a2857c40c92400f304035592bc774ec14e46f8f964d76c9ce.png",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [
                "media"
            ],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T19:50:26",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9803399764",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Jeg velger \u00e5 svare akkurat deg her, s\u00e5 f\u00e5r du \"videreformidle\" dette til alle alter egoene dine, Bestevenn, B\u00f8rre, Hans, PorscheFanatiker osv.<br>Bedre kjent som som Trollfabrikken ;-p</p><p>De fleste vet \u00e5 bruke slike mobile OS.<br>De fungerer helt fint til enkle ting som \u00e5 ta bilder, video, sosiale medier, avspilling av musikk og video osv.<br>Dette er hva vi gjerne omtaler som \"bloggerdomene\".</p><p>Problemet er at funksjonaliteten er lobotomert for litt mer avansert bruk.<br>Verkt\u00f8y som kan kj\u00f8re i bakgrunnen for analyse/feils\u00f8king/diagnose av nettverk (Wireshark, SNMP etc), programmeringsverkt\u00f8y, fullverdige utgaver av Adobe-pakken, kj\u00f8ring av VM og Docker containere, synkonisering av filer mot SMB/CIFS, fullverdige nettlesere, kraftige sjakkcomputere.<br>Eksemplene er utallige, nettbrett er og forblir leket\u00f8y.</p>",
            "id": "6251967619",
            "createdAt": "2023-08-10T19:50:26",
            "author": {
                "username": "seventwave",
                "about": "",
                "name": "seventhwave",
                "disable3rdPartyTrackers": true,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2017-06-14T19:50:24",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/seventwave/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "255230722",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar200.jpg?1653339790"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar92.jpg?1653339790",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar92.jpg?1653339790"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/seventwave.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/25523/722/avatar32.jpg?1653339790"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251877356,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Jeg velger \u00e5 svare akkurat deg her, s\u00e5 f\u00e5r du \"videreformidle\" dette til alle alter egoene dine, Bestevenn, B\u00f8rre, Hans, PorscheFanatiker osv.\nBedre kjent som som Trollfabrikken ;-p\n\n\nDe fleste vet \u00e5 bruke slike mobile OS.\nDe fungerer helt fint til enkle ting som \u00e5 ta bilder, video, sosiale medier, avspilling av musikk og video osv.\nDette er hva vi gjerne omtaler som \"bloggerdomene\".\n\n\nProblemet er at funksjonaliteten er lobotomert for litt mer avansert bruk.\nVerkt\u00f8y som kan kj\u00f8re i bakgrunnen for analyse/feils\u00f8king/diagnose av nettverk (Wireshark, SNMP etc), programmeringsverkt\u00f8y, fullverdige utgaver av Adobe-pakken, kj\u00f8ring av VM og Docker containere, synkonisering av filer mot SMB/CIFS, fullverdige nettlesere, kraftige sjakkcomputere.\nEksemplene er utallige, nettbrett er og forblir leket\u00f8y.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T19:35:24",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9808116070",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>S\u00e5 ikke den komme. /S</p>",
            "id": "6251956544",
            "createdAt": "2023-08-10T19:35:24",
            "author": {
                "username": "disqus_ucRC0VQ49x",
                "about": "",
                "name": "Puro",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2013-06-01T17:56:14",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/disqus_ucRC0VQ49x/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": false,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "53963592",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_ucRC0VQ49x.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_ucRC0VQ49x.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/5396/3592/avatar128.jpg?1410594385"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/5396/3592/avatar92.jpg?1410594385",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_ucRC0VQ49x.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/5396/3592/avatar92.jpg?1410594385"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_ucRC0VQ49x.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/5396/3592/avatar32.jpg?1410594385"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": null,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "S\u00e5 ikke den komme. /S",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T19:16:07",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807252338",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>99,99% bryr seg ikke, men selvsagt f\u00e5r vi beskjed (hvert eneste \u00e5r) av \u2018nerdene\u2019 at det er helt h\u00e5pl\u00f8st med s\u00e5 lite minne \ud83d\ude01</p>",
            "id": "6251941788",
            "createdAt": "2023-08-10T19:16:07",
            "author": {
                "username": "Kokfesk",
                "about": "",
                "name": "Kokfesk",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2011-01-25T23:54:07",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/Kokfesk/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "6649576",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar128.jpg?1495980271"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar32.jpg?1495980271"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251478403,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "99,99% bryr seg ikke, men selvsagt f\u00e5r vi beskjed (hvert eneste \u00e5r) av \u2018nerdene\u2019 at det er helt h\u00e5pl\u00f8st med s\u00e5 lite minne \ud83d\ude01",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": true,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T19:15:53",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807252338",
            "numReports": 0,
            "likes": 1,
            "message": "<p>Jeg sammenlignet aldri med Android. iPhone har alltid vart lenger enn dem, men det er av helt andre \u00e5rsaker enn RAM.</p><p>Samtidig s\u00e5 er det stor forskjell p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 hele iOS oppdatert og bare f\u00e5 sikkerhetsoppdateringer. Med en gang du ikke har nyeste iOS s\u00e5 forsvinner apper gradvis m\u00e5ned for m\u00e5ned og \u00e5r for \u00e5r, da apputviklere fort justerer minstekravet for hvilke iOS-versjoner de st\u00f8tter.</p><p>Jeg har tidligere hatt iPhone 6 og iPhone XS. Det var samme symptomet p\u00e5 begge, de klarte stadig \u00e5 holde mindre og mindre innhold i RAM, inntil de til slutt bare klarer \u00e5 holde den aktive appen i minne, og alt annet m\u00e5 reloades i RAM n\u00e5r du \u00e5pner andre apper eller faner i Safari.</p><p>Tilslutt ble iOS s\u00e5 RAM-intensivt at de ikke kunne st\u00f8tte iPhone 6 lenger, til tross for at ytelsene i appene fortsatt var akseptabel.</p><p>S\u00e5 vi sitter igjen med det faktum at iPhones kunne lett f\u00e5tt et par generasjoner til med iOS dersom Apple hadde v\u00e6rt mer gener\u00f8s med RAM.</p>",
            "id": "6251941571",
            "createdAt": "2023-08-10T19:15:53",
            "author": {
                "username": "MarkusAndersen",
                "about": "",
                "name": "Markus Andersen",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2011-11-09T12:59:19",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/MarkusAndersen/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": false,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "18883018",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/MarkusAndersen.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/MarkusAndersen.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/1888/3018/avatar200.jpg?1691694954"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/1888/3018/avatar92.jpg?1691694954",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/MarkusAndersen.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/1888/3018/avatar92.jpg?1691694954"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/MarkusAndersen.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/1888/3018/avatar32.jpg?1691694954"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251524509,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Jeg sammenlignet aldri med Android. iPhone har alltid vart lenger enn dem, men det er av helt andre \u00e5rsaker enn RAM.\n\nSamtidig s\u00e5 er det stor forskjell p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 hele iOS oppdatert og bare f\u00e5 sikkerhetsoppdateringer. Med en gang du ikke har nyeste iOS s\u00e5 forsvinner apper gradvis m\u00e5ned for m\u00e5ned og \u00e5r for \u00e5r, da apputviklere fort justerer minstekravet for hvilke iOS-versjoner de st\u00f8tter.\n\nJeg har tidligere hatt iPhone 6 og iPhone XS. Det var samme symptomet p\u00e5 begge, de klarte stadig \u00e5 holde mindre og mindre innhold i RAM, inntil de til slutt bare klarer \u00e5 holde den aktive appen i minne, og alt annet m\u00e5 reloades i RAM n\u00e5r du \u00e5pner andre apper eller faner i Safari.\n\nTilslutt ble iOS s\u00e5 RAM-intensivt at de ikke kunne st\u00f8tte iPhone 6 lenger, til tross for at ytelsene i appene fortsatt var akseptabel.\n\nS\u00e5 vi sitter igjen med det faktum at iPhones kunne lett f\u00e5tt et par generasjoner til med iOS dersom Apple hadde v\u00e6rt mer gener\u00f8s med RAM.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 1,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T19:11:03",
            "dislikes": 1,
            "thread": "9805186101",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Har ikke noe imot USB-C, det har fungert flott p\u00e5 mine Macer siden 2017. Trolig er kvaliteten i kontakten Apple setter inn noe bedre enn hva som sitter i andre Pc og telefoner for alle Macene m\u00e5 fremdeles trykkes inn med et p\u00e5f\u00f8lgende klikk. Telefonen m\u00e5 holdes i rett vinkel skal den ta lading og det vil v\u00e6re p\u00e5 lading under nummer 50.</p><p>Telefoner b\u00f8r lades via tr\u00e5dl\u00f8st, trenger ikke verken Lightning eller uSB-C p\u00e5 telefonen</p><p>De eneste jeg har h\u00f8rt som har klaget p\u00e5 kvaliteten p\u00e5 Apple kabler er ogs\u00e5 de samme som har forherliget Android, generelt sett har nok kablene Apple har gitt ut v\u00e6rt gode, samtidig vil det alltid v\u00e6re de som skal tvinne,b\u00f8ye og spise p\u00e5 dem. Det er ikke normal bruk for den ene eller andre og da vil alt til slutt ryke.</p>",
            "id": "6251937865",
            "createdAt": "2023-08-10T19:11:03",
            "author": {
                "username": "bfredriksen",
                "about": "",
                "name": "huffalompen",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2013-07-03T19:08:53",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/bfredriksen/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "60506671",
                "avatar": {
                    "small": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414"
                    },
                    "large": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                    },
                    "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414"
                    }
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251864313,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Har ikke noe imot USB-C, det har fungert flott p\u00e5 mine Macer siden 2017. Trolig er kvaliteten i kontakten Apple setter inn noe bedre enn hva som sitter i andre Pc og telefoner for alle Macene m\u00e5 fremdeles trykkes inn med et p\u00e5f\u00f8lgende klikk. Telefonen m\u00e5 holdes i rett vinkel skal den ta lading og det vil v\u00e6re p\u00e5 lading under nummer 50.\n\nTelefoner b\u00f8r lades via tr\u00e5dl\u00f8st, trenger ikke verken Lightning eller uSB-C p\u00e5 telefonen\n\nDe eneste jeg har h\u00f8rt som har klaget p\u00e5 kvaliteten p\u00e5 Apple kabler er ogs\u00e5 de samme som har forherliget Android, generelt sett har nok kablene Apple har gitt ut v\u00e6rt gode, samtidig vil det alltid v\u00e6re de som skal tvinne,b\u00f8ye og spise p\u00e5 dem. Det er ikke normal bruk for den ene eller andre og da vil alt til slutt ryke.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": -1,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T19:04:34",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807252338",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Hvorfor sier du at Pro modellene burde ha mer minne n\u00e5r du samtidig sier at IOS er simple greier og ikke trenger mer minne? \ud83e\udd14\ud83d\ude09</p>",
            "id": "6251932950",
            "createdAt": "2023-08-10T19:04:34",
            "author": {
                "username": "Kokfesk",
                "about": "",
                "name": "Kokfesk",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2011-01-25T23:54:07",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/Kokfesk/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "6649576",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar128.jpg?1495980271"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar32.jpg?1495980271"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251490268,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Hvorfor sier du at Pro modellene burde ha mer minne n\u00e5r du samtidig sier at IOS er simple greier og ikke trenger mer minne? \ud83e\udd14\ud83d\ude09",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": true,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T19:01:34",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807423472",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Betale et \u00e5r p\u00e5 forh\u00e5nd?<br>Her kan det fort g\u00e5 2 m\u00e5neder mellom hver gang en tjeneste brukes, derfor gj\u00f8r jeg kort prosess. Hver gang jeg kj\u00f8per et abonnement s\u00e5 sies det opp umiddelbart, da har jeg en mnd. jeg kan bruke. Og slipper innimellom \u00e5 betale for 2 l\u00f8pende m\u00e5neder det ikke er i bruk (bruker som regel en annen tjeneste den tiden som ogs\u00e5 administreres helt likt. Gikk fra 1200 i mnd til 109-250 alt ettersom hvor mange tjenester som brukes likt. F\u00e5r kj\u00f8pt masse godt \u00f8l for den besparelsen</p>",
            "id": "6251930656",
            "createdAt": "2023-08-10T19:01:34",
            "author": {
                "username": "bfredriksen",
                "about": "",
                "name": "huffalompen",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2013-07-03T19:08:53",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/bfredriksen/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "60506671",
                "avatar": {
                    "small": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar32.jpg?1281549414"
                    },
                    "large": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414"
                    },
                    "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar92.jpg?1281549414",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/forums/107/50/avatar128.jpg?1281549414"
                    }
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251530296,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Betale et \u00e5r p\u00e5 forh\u00e5nd?\nHer kan det fort g\u00e5 2 m\u00e5neder mellom hver gang en tjeneste brukes, derfor gj\u00f8r jeg kort prosess. Hver gang jeg kj\u00f8per et abonnement s\u00e5 sies det opp umiddelbart, da har jeg en mnd. jeg kan bruke. Og slipper innimellom \u00e5 betale for 2 l\u00f8pende m\u00e5neder det ikke er i bruk (bruker som regel en annen tjeneste den tiden som ogs\u00e5 administreres helt likt. Gikk fra 1200 i mnd til 109-250 alt ettersom hvor mange tjenester som brukes likt. F\u00e5r kj\u00f8pt masse godt \u00f8l for den besparelsen",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T18:56:46",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807802466",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Hvorfor bryr du deg om korrupsjon?</p>",
            "id": "6251926880",
            "createdAt": "2023-08-10T18:56:46",
            "author": {
                "username": "LCFRDCLXVI",
                "about": "",
                "name": "LCFRDCLXVI",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2011-12-13T10:58:05",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/LCFRDCLXVI/",
                "url": "",
                "location": "Norway",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "20115259",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/LCFRDCLXVI.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/LCFRDCLXVI.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/2011/5259/avatar200.jpg?1679677929"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/2011/5259/avatar92.jpg?1679677929",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/LCFRDCLXVI.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/2011/5259/avatar92.jpg?1679677929"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/LCFRDCLXVI.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/2011/5259/avatar32.jpg?1679677929"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251882221,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Hvorfor bryr du deg om korrupsjon?",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T18:51:35",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9808042135",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Ser g\u00f8y ut! Har brukt \u00abnoen\u00bb timer/dager\ud83d\ude0e p\u00e5 det originale s\u00e5 dette blir et artig gjensyn.<br>Enig at null ray tracing er en nedtur.</p>",
            "id": "6251922880",
            "createdAt": "2023-08-10T18:51:35",
            "author": {
                "username": "Kokfesk",
                "about": "",
                "name": "Kokfesk",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2011-01-25T23:54:07",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/Kokfesk/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "6649576",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar128.jpg?1495980271"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar32.jpg?1495980271"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": null,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Ser g\u00f8y ut! Har brukt \u00abnoen\u00bb timer/dager\ud83d\ude0e p\u00e5 det originale s\u00e5 dette blir et artig gjensyn.\nEnig at null ray tracing er en nedtur.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T18:43:26",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807981637",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Det skj\u00f8nner jeg godt. Apple CarPlay m\u00e5 v\u00e6re det mest usexy brukergrensesnittet som finns. Greit \u00e5 ha i en arbeidsbil og \u2018konebil\u2019, men ellers ikke.</p>",
            "id": "6251916313",
            "createdAt": "2023-08-10T18:43:26",
            "author": {
                "username": "Kokfesk",
                "about": "",
                "name": "Kokfesk",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2011-01-25T23:54:07",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/Kokfesk/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "6649576",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar128.jpg?1495980271"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar32.jpg?1495980271"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": null,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Det skj\u00f8nner jeg godt. Apple CarPlay m\u00e5 v\u00e6re det mest usexy brukergrensesnittet som finns. Greit \u00e5 ha i en arbeidsbil og \u2018konebil\u2019, men ellers ikke.",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T18:23:15",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807423472",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Disney+ var supert i starten, for da hadde jeg alle animasjonsfilmene \u00e5 se! Det er fortsatt veldig bra, spesielt etter de la til Star, men jeg har merket at jeg bruker mest den str\u00f8mmetjenesten jeg ser ting p\u00e5 der og da. For eksempel har jeg brukt HBO veldig mye i det siste for \u00e5 se Supernatural (endelig ferdig xD!), men for Disney+ og Netflix har det kun v\u00e6rt noen f\u00e5 ting jeg har brukt det til \u00e5 se i det siste. Allikevel, s\u00e5 er det veldig greit \u00e5 slippe \u00e5 manuelt laste ned ting og ha ting klargjort med tekst og alt, med kun et trykk.</p><p>Ergo. Det at du sier Disney+ er d\u00f8dt, er vel en d\u00f8df\u00f8dt kommentar; bare fordi du ikke har brukt for det lengre. Jeg selv kunne sagt at Netflix var d\u00f8dt, for i de 2-3 \u00e5rene jeg har betalt for abonnment er det veldig lite jeg har sett der. Det betyr ikke n\u00f8dvendigvis at ikke andre bruker det. S\u00e5 ergo, du vil antakeligvis avslutte abonnementetet p\u00e5 Disney+, mens jeg kunne tenke meg \u00e5 gjort det samme med Netflix. Hvorfor? Fordi vi ikke bruker det s\u00e5 mye!</p><p>S\u00e5 fort jeg finner en ny serie \u00e5 se p\u00e5 en av disse stedene, ville jeg plutselig bruke det igjen! Det er jo en del serier som f\u00e5r nye sesonger og s\u00e5nt, eller serier jeg aldri s\u00e5 ferdig og vil se om igjen!</p>",
            "id": "6251900524",
            "createdAt": "2023-08-10T18:23:15",
            "author": {
                "username": "disqus_M2n5zIVwbG",
                "about": "",
                "name": "Laffi",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2012-08-24T23:56:09",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/disqus_M2n5zIVwbG/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": false,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "31103382",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_M2n5zIVwbG.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_M2n5zIVwbG.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/3110/3382/avatar200.jpg?1664663105"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/3110/3382/avatar92.jpg?1664663105",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_M2n5zIVwbG.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/3110/3382/avatar92.jpg?1664663105"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/disqus_M2n5zIVwbG.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/3110/3382/avatar32.jpg?1664663105"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251881855,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Disney+ var supert i starten, for da hadde jeg alle animasjonsfilmene \u00e5 se! Det er fortsatt veldig bra, spesielt etter de la til Star, men jeg har merket at jeg bruker mest den str\u00f8mmetjenesten jeg ser ting p\u00e5 der og da. For eksempel har jeg brukt HBO veldig mye i det siste for \u00e5 se Supernatural (endelig ferdig xD!), men for Disney+ og Netflix har det kun v\u00e6rt noen f\u00e5 ting jeg har brukt det til \u00e5 se i det siste. Allikevel, s\u00e5 er det veldig greit \u00e5 slippe \u00e5 manuelt laste ned ting og ha ting klargjort med tekst og alt, med kun et trykk.\n\nErgo. Det at du sier Disney+ er d\u00f8dt, er vel en d\u00f8df\u00f8dt kommentar; bare fordi du ikke har brukt for det lengre. Jeg selv kunne sagt at Netflix var d\u00f8dt, for i de 2-3 \u00e5rene jeg har betalt for abonnment er det veldig lite jeg har sett der. Det betyr ikke n\u00f8dvendigvis at ikke andre bruker det. S\u00e5 ergo, du vil antakeligvis avslutte abonnementetet p\u00e5 Disney+, mens jeg kunne tenke meg \u00e5 gjort det samme med Netflix. Hvorfor? Fordi vi ikke bruker det s\u00e5 mye! \n\nS\u00e5 fort jeg finner en ny serie \u00e5 se p\u00e5 en av disse stedene, ville jeg plutselig bruke det igjen! Det er jo en del serier som f\u00e5r nye sesonger og s\u00e5nt, eller serier jeg aldri s\u00e5 ferdig og vil se om igjen!",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": true,
            "sb": false
        },
        {
            "editableUntil": "2023-08-17T18:11:10",
            "dislikes": 0,
            "thread": "9807423472",
            "numReports": 0,
            "likes": 0,
            "message": "<p>Skj\u00f8nner, kjipt\ud83d\udc3d</p><p>(Jeg ser seier og film kun med hjemmekino anlegget. Lyd er viktigere for meg enn bilde\ud83d\ude0e)</p>",
            "id": "6251891092",
            "createdAt": "2023-08-10T18:11:10",
            "author": {
                "username": "Kokfesk",
                "about": "",
                "name": "Kokfesk",
                "disable3rdPartyTrackers": false,
                "isPowerContributor": false,
                "joinedAt": "2011-01-25T23:54:07",
                "profileUrl": "https://disqus.com/by/Kokfesk/",
                "url": "",
                "location": "",
                "isPrivate": true,
                "signedUrl": "",
                "isPrimary": true,
                "isAnonymous": false,
                "id": "6649576",
                "avatar": {
                    "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                    "xlarge": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar128.jpg?1495980271"
                    },
                    "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271",
                    "large": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar92.jpg?1495980271"
                    },
                    "small": {
                        "permalink": "https://disqus.com/api/users/avatars/Kokfesk.jpg",
                        "cache": "https://c.disquscdn.com/uploads/users/664/9576/avatar32.jpg?1495980271"
                    },
                    "isCustom": true
                }
            },
            "media": [],
            "isSpam": false,
            "isDeletedByAuthor": false,
            "isHighlighted": false,
            "parent": 6251769437,
            "isApproved": true,
            "isNewUserNeedsApproval": false,
            "isDeleted": false,
            "isFlagged": false,
            "raw_message": "Skj\u00f8nner, kjipt\ud83d\udc3d\n\n(Jeg ser seier og film kun med hjemmekino anlegget. Lyd er viktigere for meg enn bilde\ud83d\ude0e)",
            "isAtFlagLimit": false,
            "canVote": false,
            "forum": "itavisen",
            "points": 0,
            "moderationLabels": [],
            "isEdited": false,
            "sb": false
        }
    ]
}